<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>FAQ&amp;More on SBCloud Documentation</title>
    <link>https://sbcloud.github.io/tech-docs/faqmore/</link>
    <description>Recent content in FAQ&amp;More on SBCloud Documentation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Apr 2019 15:47:38 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://sbcloud.github.io/tech-docs/faqmore/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>アカウント管理</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/tech-docs/faqmore/management/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2019 15:47:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/tech-docs/faqmore/management/</guid>
      <description>料金 Q. マイクロチャージの仕様について クレジットカードをご登録またはご追加の際に、マイクロチャージというクレジットカードの有効性を確認するプロセスにより、少額の課金（通常は100円以内）が発生します。 該当課金は、AlibabaCloudから24時間以内にカードに払い戻ししますが、カード発行会社により、ご利用のカードに対する払い戻しをご確認いただけるまでに 30 日程度を要する場合があります。
実際にAlibabaCloudが領収してないため、請求書の発行はできかねます。 また、カード会社の請求締切日により、カード会社からお客様に請求してから翌月に返金する可能性もあります。詳細はカード会社にお問合せください。
Q. コンソールに表示される月の使用金額と実際請求額の差分について コンソールに表示される月の使用金額と実際の請求額に差分が発生する場合があります。これは、従量課金インスタンス料金の合計方法によるものです。
従量課金インスタンスに発生した料金は、1時間1レコードとして小数点以下4桁まで記録されます。 コンソールに表示される月の使用金額に、上記全レコードの合計値が表示されます。 一方、実際請求額の計算では、先に製品ごとに発生した料金（製品ごとの全レコード）を合計し、小数点以下を切り捨てた後、再度合計するため、コンソールに表示される月の使用金額より低い場合があります。
Q. 月の従量課金が10円未満場合の課金方法について A:
Q. サブスクリプション及び従量課金の請求時期について A:
Q. サブスクリプション及び従量課金の請求失敗後の動作について A:
Q. 利用明細のダウンロード可能時期と見方について A:
Q. 請求書払いの申請方法について A:
Q. 請求書払いの締切日と発行日について A:
Q. インスタンス自動更新失敗後の動作について A:
Q. 自動更新OFFの状態で有効期限切れ後の更新方法について A:
Q. サブスクリプションインスタンスの削除方法について A:
Q. 無料トライアルクーポンの入手方法と確認場所について A:
Q. クーポンで支払い可能な範囲について A:
Q. 複数クーポンの消費順番について A:
アカウント Q. TOTP認証利用できなくなった時の対応方法について A
Q. メールアドレスの変更方法について A
Q. クレジットカードの変更方法について A
Q. アカウント登録氏名（社名）の変更方法について a
Q. コンソール自動ログアウトの仕様について a
Q. サポートセンターの対応範囲について a</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ECS</title>
      <link>https://sbcloud.github.io/tech-docs/faqmore/ecs/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:47:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://sbcloud.github.io/tech-docs/faqmore/ecs/</guid>
      <description>一般仕様 Q. ゾーンの識別文字のマッピング仕様について A
Q. 1つのアカウント/リージョン配下のECS購入台数制限について A
Q. サブスクリプションECSのライフサイクルについて A
Q. RDSCALとクライアントCALの必要性について A
Q. ECSのデフォルトタイムゾーンについて A
Q. スナップショット取得時の性能影響について A
Q. 購入可能な従量課金インスタンスの上限について A
Q. 25番ポートの制限について A
Q. ICP必要性の判断方法について A
Q. インスタンススペックのアップグレード方法について A
ネットワーク Q. VPCとVswitchの変更方法について A
Q. VPCで指定可能なCIDRブロックについて A
Q. EIPとパブリックIPの違いについて A
Q. EIPとパブリックIPの帯域幅の変更方法について A
Q. プライベートIPの変更方法について A
Q. インバウンドとアウトバウンド帯域幅の制限値について A
イメージ Q. イメージのインポート方法について A
Q. クラウド移転ツールについて A
Q. イメージのエクスポート方法について A
Q. イメージのリージョン間コピー方法について A
ディスク Q. システムディスクとデータディスクの違いについて A
Q. クラウドディスクの拡張方法について A</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>